\beginsong{Rebecca\tiny\\Un gioco di società}[by={M. Bettelli}]

\beginverse*
\nolyrics \[G A | D D7 | G A | D]
\endverse

\beginverse
\[G] Le porte dei giar\[A]dini sono \[D]chiuse,
\[G] l'inverno ha le sue \[A]nevi da por\[D]tare
\[C] e se nel cuore can\[B-]ta una can\[A-]zone
\[G]~~fa~che~un'armonica~la~\[A]suoni~piano~\[D]piano,
\[G]~~fa~che~un'armonica~la~\[A]suoni~piano~\[D]piano.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Così un giorno conoscevo una ragazza
con i capelli neri lunghi lunghi lunghi,
lunghi silenzi nei suoi occhi larghi,
penso al suo seno e penso alle sue mani.~\rep{2}
\endverse

\beginchorus\chordson
\[C] Madri no, non \[D]{è cambiato} \[G]niente,
\[C] padri no, non \[D]{è servito} a \[G]niente, \[(A- B- A-)]
\[F] anche una volta \[G]{si scappava} \[C]via,
\[F] quanti di voi su \[G]quelle navi \[C]bianche,
\[F] quanti di voi l'A\[G]merica nel \[C]cuore,
\[F] quanti di voi a\[G]desso sono \[C]stanchi.
\endchorus

\chordson
\musicnote{Ripetere intro.}
\chordsoff

\beginverse
Pure le autostrade sono piene,
di sacchi in spalla e via "Mi di un passaggio",
i santi libri ed un educazione
non riusciranno a farli ritornare.~\rep{2}
\endverse

\beginverse
E sono loro che han distrutto tutto,
tutti i principi su cui lo Stato, la famiglia e Dio
ed io no so se riuscirò a mangiare,
dov'è finito il buon samaritano.~\rep{2}
\endverse

\beginchorus
E adesso che la colpa è un po' di tutti,
gli assistenti sociali ed i dottori,
con gli psichiatri e con gli educatori,
tengon monologhi sulla diversità,
parlano asseri di caratteriali
e perché no anche un po' di criminali.
\endchorus

\chordson
\musicnote{Subito}
\chordsoff

\beginverse
Le porte dei giardini hanno riaperto,
l'estate a fiori e stelle da portare
e se nel cuore canta una canzone,
fa che una bocca la racconti agli altri.~\rep{2}
\endverse

\textnote{Ripetere~la~seconda~strofa.\newline\ Poi~concludere~con~l'intro.}

\endsong
